%@Titre:Polynésie -- Septembre 2007
L'unit\'e est le centim\`etre.
\begin{myenumerate}
\item Tracer un triangle $OBC$ rectangle en $O$ tel que $OB=3$ et $OC=6$.
\item Calculer la valeur exacte de la longueur $BC$. En donner la
  valeur arrondie au millim\'etre.
\item
  \begin{enumerate}
  \item Construire le point $D$ sym\'etrique de $B$ par rapport \'a $O$.
  \item Construire le point $A$ image de $D$ par la translation de
    vecteur $\vecteur{CB}$.
  \end{enumerate}
\item D\'emontrer que $O$ est le milieu de $[AC]$.
\item D\'emontrer que $ABCD$ est un losange.
\end{myenumerate}